サイクル理論　BTCの値動きが連動する
BTCの半減期に合わせてバブルの波が起きる

軸をずらしたところでポジションをとって、空いた時に入れるようにする


指数的に増えるものはダメ
トークノミクスは線形or対数的にしなければいけない


他国籍チームどうやって作る
名刺代わりのサービスがあればすぐ集まる
フィルタリングが難しいので少しずつ仕事振ったりする
働いてみないとわからない
レジュメめっちゃ盛る


トークノミクスはどうやって分析する？シミュレーションツールある？
マシナッティクスってツールはある
既存のトークノミクスの研究から生まれる。一世代前の弱点を修正する


ゲームで重視するKPIは？既存のソシャゲとは違う指標あるよね？
まだ固まってない
デイリーアクティブは水増しされてるから参考にならない
TVLは大事かも


BCGのプロデューサーに必須スキルは？
コンポーザブルじゃないゲームってあんまり価値がない
色んなモノを触っていて仕組みを分かっていること
全体のエコシステムの中でどういうパーツになるかを設計できること
